睇完依個廣告 就知道點解咁多大學生破產

首先 C財務 實際年利率>=60% = 犯法 就算三線財務都唔會咁高

H財務: 肯定好多銀行/債仔會低過0.5%

同埋佢自己實際年利率都已經~12% 邊忽底

好多人以為1%好抵 之後就

30000$ 1%都係300$ 一餐放題都無左拉

邊撚度多大學生破產，你d大學生邊度識返黎。

借左錢要還嫁

每月平息呀! 借12個月計, 實際年利率係23.71%

但好似好多大學生用呢個網？

同問
成日聽到人話好多大學生又min pay又亂洗錢又破產
但我自己就一個都無見過 聽都無聽過

大學生是原罪

non mean 1厘唔借，借依d?

借錢 破產又會同你講咩 你輸左錢會唔會同人講

咁你喺邊到聽番嚟

大專生使用信用卡消費近年越趨普遍，不少銀行更於大學迎新日推出各種優惠，吸納大學生客戶。但根據學資處最新數字，08/09學年共錄得459宗大專生破產個案，絕大部份因信用卡欠款「投降」。校方及社工接獲的求助個案卻寥寥無幾，香港大學學生事務長周偉立表示，過去三年因信用卡或銀行貸款問題而求助的個案只有1宗。

搵唔到新D既新聞

大專生...

越黎越多

剛畢業的大學生，已因「孭卡債」鋌而走險，這種欠債纍纍的歪風在各大專院校極為普遍。根據學生資助辦事處統計，上學年有280名學生貸款人申請破產，較前一個學年增加17%，當中涉及的1,700萬元可能無法全數收回，而截至今年上半年為止，全日制大專生免入息審查貸款計劃的破產申請宗數亦由前年的七宗升至去年的15宗，情況令人關注。
葉建源促限制信貸額
為了緩減大學生「碌爆卡」欠巨款情況，金管局曾與銀行界磋商大學生申請信用卡問題，傾向限制大學生信用卡信貸額為一萬元，然而教育界立法會議員葉建源關注到銀行向大學生濫發信用卡的情況仍然普遍，銀行一向視大學生為重要消費群，即使他們未有收入仍然願意批出信用卡，甚至利用大量廣告宣傳軟銷，鼓吹借貸可易借易還，最終大學生先使未來錢，未畢業便透支未來收入。
他提出，大學生過度消費，將金錢花費在吃喝玩樂方面，固然不可取，但政府亦應擔當主導角色，例如透過金管局與商業銀行或私人借貸機構協議如何限制大學生申請信用卡的額度及數量，以免「數冚數」產生雪球效應，利息滾存至無法負擔，最終出現畢業即申請破產的個案。

破產呢d興香野邊會同人講 就算討論區都唔會自爆出黍